
| 6 | -3 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 |  
|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|  
| 9 | 6 | -3 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 |  
| 0 | 9 | 6 | -3 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 |  
| 0 | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 | 0 | 0 | 0 | 0 |  
| 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 | 0 | 0 | 0 |  
| 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 | 0 | 0 |  
| 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 | 0 |  
| 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 | -3 |  
| 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 0 | 9 | 6 |  
  
1) Получаем линейное однородное рекуррентное соотношение:  
$a = 6, b = -3, c = 9$
$det (n) = 6 * det (n - 1) + 27 * det (n - 2)$
2) Заменяем определитель на лямбду в той же степени:  
$\lambda ^ n = 6 * \lambda ^ {n - 1} + 27 * \lambda ^ {n - 2}$
$\lambda ^ 2 - 6 * \lambda - 27 = 0$  
  
3) Корни квадратного уравнения:  
$\lambda_1 = 9$  
$\lambda_2 = -3$ 
  
4) Формула для нахождения определителя:  
$det (n) = C_1 * \lambda_1 ^ n + C_2 * \lambda_2 ^ n$
$det(1) = 9 * C_1 - 3 * C_2 = 6$
$det(2) = 81 * C_1 + 9 * C_2 = 63$
5) Решаем систему уравнений: 
$$
\begin{cases}
 9 * C_1 - 3 * C_2 = 6
\\
81 * C_1 + 9 * C_2 = 63
\end{cases}
$$
$C_1 = 0.75$  
$С_2= 0.25$ 
  
6) Находим $det(11)$:  
$det(11) = 0.75 * 9 ^ {11} - 0.25 * 3 ^ {11} = 23535750420$
  
Ответ: $det(11) = 23535750420$
